## 字符编码知识
- ASCII码
  - 美国定制的一套字符编码，对英语字符与二进制之间的关系，做了统一规定
  - 一共规定了128个字符

- Unicode
  - 只是一个符号集，它只规定了符号的二进制代码，没有规定这个二进制如何存储

- UTF-8
  - UTF-8 是 Unicode 的实现方式之一
  - UTF-8的编码规则
    - 单字节符号，字节的第一位为0，后面7位为这个符号的 Unicode 码。
    - 对于 `n` 字节的符号，第一个字节的前 `n` 位设置为1，第 `n+1` 位设置为 0，后面的字节前两位一律设置为10。其余的为这个符号的 Unicode 码